被修例風波牽動情緒 記者半年懼卧床 主婦胃痛不止

反修例示威持續已半年，在示威現場採訪的記者及觀看新聞直播的市民，部分人身體及情緒分別受到不同程度的影響。經常在示威現場採訪及直播的立場新聞記者陳朗昇表示，回家後發現情緒出現問題，最深刻是6.12當日目擊示威者中槍倒地後，當晚發惡夢，過去半年甚至不敢在床上而要在梳化上睡覺。

家庭主婦阿娟表示，看到7.21元朗襲擊事件的新聞後，整晚不停流淚，之後一度暫停觀看新聞直播，情緒稍有好轉，但中大及理大事件期間，再觀看直播後，發現生理反應更大，胃痛不止。

香港紅十字會表示，由6月至今，透過熱線、現場及預約輔導服務，接觸超過1400名香港市民，當中有家長、前線示威者、社工、警察和警察家屬等，求助人士當中，約7%人有傷害自己或他人傾向，他們大部分本身亦是有情緒問題人士。

紅十字會指出，示威活動持續半年，一般市民的情緒都會被牽動，在7.21元朗襲擊事件，及11月11日西灣河開槍事件後，致電求助熱線的市民亦特別多，提醒市民多留意自己及家人的情緒表現及精神狀況，如果發現情緒問題影響日常工作，最好找專家評估或者多參與活動減壓，平衡心理。

有社工自發組織「心聆樹窿」的義工團隊，透過「擺街站」及利用Telegram網上頻道，為市民提供支援，他認為透過「面對面」對話，能協助求助者消減負面情緒。

立場新聞記者陳朗昇表示，採訪6.12示威後曾發惡夢。

英國美國加拿大都攻擊緊中國
但啲tweets無人推
Rt + like + reply

Twitter組24小時keep住更新
幫手retweet
㩒入👉
然後打/task2 攞任務

正常香港人都會

好慘
想有正常生活同心情都咁困難

Thx for sharing